%@Titre: Guadeloupe -- 1997
\begin{myenumerate}
\item Résoudre le système de deux équations suivant :
$$\left\{\begin{tabular}{l}
$20x+30y=1\,800$\\
$7x+y=250$\\
\end{tabular}
\right.
$$
\item Pour l'organisation d'une fête à l'école, un commerçant fournit
20 packs de boissons gazeuses et 30 packs de jus. \`A la livraison, il
remet sa facture d'un montant de 1\,800~F payable après la fête. Après
la fête, le commerçant récupère les invendus : 7 packs de boissons
gazeuses et un pack de jus dont le montant s'élève à 250~F.
\begin{enumerate}
\item Quel est le prix d'un pack de boisson gazeuse ?
\item Quel est le prix d'un pack de jus ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}